# Теоритические вопросы

## 1. Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().
* setTimeout позволяет вызвать функцию **один раз** через определённый интервал времени
* setInterval позволяет вызывать функцию **регулярно**, повторяя вызов через определённый интервал времени

## 2. Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?
*  Функция setTimeout() будет вызвана  только после завершения выполнения текущего кода.

## 3. Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?
* Когда функция передаётся в setInterval/setTimeout, на неё создаётся внутренняя ссылка и сохраняется в планировщике. Это предотвращает попадание функции в сборщик мусора, даже если на неё нет других ссылок.
* Для setInterval функция остаётся в памяти до тех пор, пока не будет вызван clearInterval.
* Есть и побочный эффект. Функция ссылается на внешнее лексическое окружение, поэтому пока она существует, внешние переменные существуют тоже. Они могут занимать больше памяти, чем сама функция. Поэтому, если регулярный вызов функции больше не нужен, то лучше отменить его, даже если функция очень маленькая.
 
